「正視聽」流感疫苗正確資料

1. 香港用緊邊到生產既疫苗？

香港而家用緊既都係外國進口既流感疫苗，其中兩個最主要既供應商係賽諾菲巴斯德（法國）同埋葛蘭素史克（德國），兩間藥廠既產地都係法國同德國

2. 流感疫苗含有水銀同鋁？

差不多成百年前，以前無防腐劑同獨立包裝，會落水銀化合物做防腐劑，但到左近代科技發展左，所有疫苗（包括非流感疫苗）都已經轉做單劑量預充式注射劑，不含水銀化合物同鋁，唔好再用一百年前既同而家比

3. 流感針係舊年既倉底貨？

唔好講舊年既倉底貨，今年既流感針已經一早比人預約用曬，而家市面上既流感疫苗全部都係呢一兩個禮拜至到下個月新返，同樣由上述兩間法國同德國藥廠調配過黎

4. 政府信唔過？

每年季節性流行既流感病毒都係由世界衛生組織研究同預測，藥廠用既都係符合世衛建議既病毒株，疫苗抗原都係根據世衛既預測黎做，換句話說，香港政府只係入貨同呼籲市民打針，病毒係由世衛預測，香港政府只係跟住世衛做，重點在於世衛信唔信得過。如果世衛都信唔過，我諗呢個世界無衛生組織信得過

5. 流感病毒預測只係估估下？

世衛一大班來自多國既醫學專家做一大堆研究同分析先得出今季流行既流感病毒預測，絕對唔係靠估，大家唔信亦都可以睇世衛既研究報告或者睇登係唔同大型國際醫學journal上既research。

6. 流感疫苗係點運作？係咪真係會令你病一次？

流感疫苗既培植係殺死左活病毒，然後再抽出病毒抗原出黎造成疫苗，打針即係打病毒抗原入你身體到，身體大約需要兩個星期時間去製造更多抗體，然後抗體就會幫你對抗病毒，由於無活病毒，純粹打抗體，所以係唔會病一次。

7. 打完流感針會有併發症？

打針前請諮詢家庭醫生，事關部份有敏感既人士係不宜打流感針（例如對雞/雞蛋敏感），正常係唔會有併發症，最多只會有少許輕微既副作用，休息一兩天已經會無乜副作用。

8. 流感針無效？

港大醫學院發表報告，顯示今季流感疫苗有效性高達六成六，並可對應本港現時流行的乙型流感。而去年同期係五成左右。

9. 世衛建議轉做新加坡型病毒株流感疫苗，即係而家既針無效？

錯！世衛之所以建議轉用新加坡型係因為較有效抑制近期檢測到既H3N2病毒，但較病效抑制唔代表而家既疫苗無效，只係相對上效果無咁好，由於疫苗係要一早訂比時間藥廠去製造，但世衛近期先出呢個更新既建議，訂得黎藥廠整好運到已經過左今次既季節性流感高峰期，而家既針既然都有效，所以政府唔轉。但必須黎要強調既係而家既流感針仍然有效！

唔好再信d藝人亂講，藝人專業係賣藝，醫療方面既專業係醫療專家同醫生！你有病都唔會去問藝人而係去睇醫生啦！政府平時點都無誠信都好，世衛呢個世界組織呃唔到人。

支持正確觀念

點有效法先？
加拿大、澳洲話10%有效，香港話66%；你信邊個

樓主係做製藥定讀醫

點解去到呢個年代仲有人唔信科學信婦孺之見

利申讀化驗

第9點

唔知係咪真偽啦
但係流感針就好似一個package
包左幾隻流感病毒既抗體
先唔講H3N2 呢隻今年異變得特別既病毒
只係睇對抗到其餘3隻病毒，已經值得去打
H3N2就睇下世衛跟住落黎既觀察同研究得出既結論係點

重話讀化驗
外國話今年流感疫苗有效率得一成，港大話六成，你信邊個

世衛真係10月先出建議話轉
但點訂得切，流感期都到啦
而家既針都係好多國家大批訂，點知香港供不應求，藥廠先急調到過黎香港
再訂過既話應該斷左市

老老實實啦，呢D有效率都只係統計學....
唔會真係有個兩個sample（一堆有打一堆無打）可以除到出黎

加拿大正苦醫療阿頭講得一成，係用實數字，港苦只話有效，明講花話 ，重話讀化驗；唔通你寫報告，個結果係用高、低、超強，咁創新

都廢事理你，咁都講得出，影衰讀理科

其實流感病毒係一種好常變同好活躍既病毒
所以世衛就算出左預測都好，都係密切監察住病變異變情況
但就算世衛睇到情況有變同出左新建議都好
政府都無可能即時跟上世衛去更新疫苗
但打左疫苗就起碼有基本既保障，擋唔到異變既病毒都仲可以擋到其餘未異變既病毒（一支針有幾種病毒抗體）
如果抵抗力差既真係要仔細考慮下打針

我諗你睇錯人reply

無睇錯既話，加拿大政府既調查應該係針對住H3N2
但一支流感針除左H3N2 仲有其他流感病毒既抗體

澳洲完左流感季
總結左effectiveness 下降至10%
paper:

我明香港隻菌唔同品種
但會唔會成個mechanism 都有機會發生係香港

不如讀分驗嘅你睇一睇
會唔會有咩新結論？

屌你疫苗係推論 姐係鳩估買六合彩咁撚樣呀
Randomness 既野 唔中有幾撚出奇呀
但疫苗個原理係100%有效
你打左一定多左種抗原防到 百利而無一害
只係你抽唔抽中既問題
重你老母咩

係呢到我要補充一點

而家其他國家關注既係今次既疫苗對於H3N2既預防效用成疑，唔同地方都提出唔同既有效率（加拿大話10%，香港話66%）

由於今年既H3N2病毒異變情況特殊，我都唔係做對今次疫苗既效用研究，係呢到我都唔點評論支針對今次既H3N2有無用

但係除左H3N2，流感針仲有防其餘幾種流感病毒，so far未有國家質疑今次流感針預防其餘幾種病毒既成效，淨係防到其餘幾種病毒，已經值得建議去打

係對H3N2既effectiveness 得10%
但其他2/3種病毒既effectiveness無咩問題
照咁睇我都會照打

篇嘢係話H3N2 10%
冇計其他virus

你就斷章取義

開新po補充一點先

好似係你唔明喎，今年就係因對抗唔到H3N2，個流感疫苗先至成效低。
Flu shot less than 20% effective for most common strain this season, scientists find

防不到h3n2有鬼用
H3n2易死人呀麻

世衛自從雞珍做阿頭之後已經信唔過

❓❓❓正確

咪就係囉，即係避彈衣咁起前面中空，你話比我知唔洗怕，件避彈衣遮到背脊嫁，

However, Skowronski said the flu shot was 55 per cent effective overall in preventing cases of the respiratory illness caused by the dominant B strain of influenza also affecting Canadians this season.

That strain is known as B/Yamagata. But interestingly, the component in the vaccine is B/Victoria — which has a completely distinct viral lineage from B/Yamagata.

A 55 per cent vaccine effectiveness suggests there is good cross-protection between the two B strains, said Skowronski.

"It's not 90 per cent, but it's not 10 per cent either," she said from Vancouver.

"What this is saying to us is that vaccine effectiveness and immunity to influenza viruses is more than about the antigenic match that we have previously understood to predict vaccine protection. There are other things that are driving it."

有效

留名

你上面係話總結咗澳洲得10% effectiveness，已經係錯，斷章取義，仲話人唔明？你呢條link入面根本唔係support緊澳洲得10% effectiveness

咁證明之前入嘅真係次貨囉屌

呢位ching
今次澳洲dominant flu type 就係H3N2
下面係澳洲 department of health 嘅report

咁疫苗對主要flu type 得10% effectiveness
呢個係好 punchy 嘅headline
因為大眾心入面都認為疫苗係90% effect
flu vaccine 嘅optimal 係40-60% 都有大variance
依家仲話原來年年唔一樣
仲要對dominant 都只係10%
呢點會令大眾心理產生好大疑問

h3n2係10%
其他virus唔止10%
啱就係啱錯就係錯
唔好轉移視線先

h3n2係dominant你頭先貼new england篇嘢已經cover咗
你根本唔需要重申呢畯

咁h3n2 就係今次主要類型
你得10%
任你對其他非主要型有100%
其實都足夠構成恐慌啦

驚你唔知呀所以貼多次
跟住又話我斷章取義

你係斷章取義

咁你係咪講錯呀一開始？
講錯咪認
錯嘅info可以mislead人

笑咗
你己都承認
dominant type 嘅疫苗effectiveness 得10%
咁都有斷章取義？

疫苗？你想講病毒吓話？
dominate type嘅virus不等如all flu virues
已經講得好清楚

我一直都話係effectiveness 係得10%呀
你都話係
錯邊到我

留意而家係連登反疫苗嘅人，都聲稱自己唔係反疫苗同唔係自然療法支持者，而係質疑流感疫苗對今年嘅流感有無成效。

但就算有巴打好似樓主咁攞埋source，都有人用啲好奇怪嘅點去反駁，好似「打咗疫苗一係中一係唔中，唔係一定有效做咩要去打？」、「防唔到最流行個隻流感咪即係無用囉」。

等我又陰謀論一吓，會唔會係有啲人唔想香港人打，想留返啲疫苗畀中國人打呀？

flu effectiveness係計哂唔同type嘅flu virus
所以唔係10%

有無諗過對小朋友、老人家同長期病患，就算唔係感染H3N2，個症狀都可以好嚴重？

好呀
咪話對dominant type virus 嘅疫苗得10%
其實都夠低
係咪？

仲有就算真係100個人打咗，係10個人預防到H3N2，都有10個人唔會感染同傳染流感病毒畀人。從來要防疫都係有好多方面嘅措拖要做，唔係打支針就得。

如果覺得打咗支針就一天都光哂，就叫防疫，根本係諗錯方向。

你認錯先討論其他問題啦

唔打連10%都冇

好呀
咁其他non-dominant type 佔比幾多丫？
比盡你咪49%
49%*50* + 51%*10% 大約30% effectiveness
你覺得有冇說服力？

hku 篇新聞稿都有數字你又唔講

愈澄清真係愈污穢...
呢鋪水洗都唔清啦
仲正視聽

即使唔可以預防感染果啲，感染後症狀都會冇咁嚴重

However imperfect, though, current influenza vaccines remain a valuable public health tool, and it is always better to get vaccinated than not to get vaccinated.

篇嘢夠有咁講啦 唔見你班人quote？淨係識講10% 10%，又未搞得清楚10%講乜

其實我一直都知flu virus 有幾種
咁依家冇overall effectiveness
咁討論重點自然係講dominant type 啦

你要捉字蚤真係無計

你跟本唔撚明個比例，估唔到19都有上連登，你係我偶像來
個計法即係100個人打咗，有9個人感染到H3N2，有100個人冇打，有十個人感染到H3N2

無用架
這裡是連登

揀野黎睇

你講錯=捉字蚤？
個concep完全唔同喎

其實係討論唔到
因為你一同嗰一班人講
佢哋就會用陰謀論一句車埋嚟
話所有人都係收晒錢夾埋所以先話要打針
之後又搬一堆上網收集番嚟嘅資料
話自己都有做過 research 清楚過你
而你只不過係盲目信晒醫生講嘅嘢所以你先係無知
情況就好似否定全球暖化撚一樣

係有人係咁撥污水，係度混淆視聽

又開始有流感疫苗宣傳，政府又講，醫生組織又講。信唔信佢哋，就要睇市民肯打針對政府有咩利益，對醫生又有咩利益，然後睇埋對打咗針嘅人有益定無益。

政府買咗疫苗無人打，會被駡估計錯誤，浪費公帑；私家醫生同市民打針，有錢揾，打得多揾得多。醫生捧場宣傳疫苗，藥商賺大錢，投桃報李，請醫生飲飲食食，遊埠，贊助「學術」會議。呢啲咪利益囉！

所以，我要同大家推介COCHRANE協作網嘅《成年人注射流感疫苗成效》獨立評審，因為協作網信得過，唔收藥商錢，由有志確保學術公正嘅國際專家組成。 協作網將由1966年到2010年發表嘅40個流感疫苗成效臨床測試，進行綜合評審。40項測試合共涉及超過70,000名成年人。

結果：結論：

1. 就算喺流感疫苗病毒同正在流行嘅流感病毒脗合嘅年度，要減少1個人患上流感，就須同33個人打疫苗。 以每個合資格嘅成年人打流感針，政府津貼130蚊計，同33個人打針嘅代價就係4,290蚊。呢筆錢係預防1個人患上流感嘅最起碼代價，仲未計交通費、私家醫生可能收嘅額外費用，同埋用咗嘅時間添。

2. 如果撞啱疫苗病毒同正在流行嘅流感病毒唔脗合嘅年度，要減少1個人患上流感，就須要同100個人打疫苗。用樓上嘅計法，預防1個人患上流感，最起碼嘅代價就係13,000蚊。 精打細算嘅讀者，預防一個人患流感最起碼要使4,290到13,000蚊，你話係平定係貴呢？而且，唔好忘記，在最多人病嘅年度，就算無人打疫苗，每100個人之中，都只係得4個患上流感；呢幾個人之中，絕大多數唔使睇醫生、唔使食藥就好，醫藥費一毫子都唔使！你話啲醫生猛叫人打流感疫苗，老實定唔老實呢？

綜合評審又發現：

1. 注射流感疫苗無減低流感病人嘅入院率，又無減低出現流感併發症機會，即係話流感疫苗對預防嚴重流感無料到！

2. 每注射100萬劑流感疫苗，就平均有1.6人出現「吉巴二氏綜合症」呢種嚴重不良反應，輕則令人短暫痲痺，重則致人於死。 警告： COCHRANE協作網指出，上述認真麻麻嘅流感疫苗成效，可能已經係高估咗。因為被評審嘅40個臨床測試中，竟然有15個係藥商出錢做嘅，另外有4個無申報有無收過藥商錢。 睇完呢篇文章，震驚嗎？所以，唔該諗清諗楚先至去打針，咪以為有政府津貼，啲針就打得唔好嘥。

我信數據
數據就係話對dominant type 得10%

每個人對數據都有唔同反應
我冇意見
呢個研究員覺得高我唔反對
但我覺得低
明冇？

叫地鐵班狂咳嘅廢中戴口罩，唔好唔洗手周圍摸，咁就乜流感都冇

流感重點唔係死亡率而係傳染率大

ok
咁講啦
我地大家都同意澳洲果邊對dominant type virus 嘅effectiveness 得返10%
你同意嗎？
唔同意的話請修正

你問我同唔同意嘅一點係我上面已經講過

你啲問題都幾廢

好啦咁
多謝你同我討論呢件事
上forum 勿動氣

from hku press release
There were 339 children with laboratory-confirmed influenza, among which 80% had influenza B. Using the data collected on these children, the team estimated that influenza vaccination effectiveness was 66%

澳洲果邊所講嘅dominant type 係 influenza A。如果80%香港嘅係influenza B，咁有66%又有幾出奇？

成編譯曬好唔好